舒適堡'健康舞堂'變'工作坊'加收入場費 千張堂劵變廢紙

由藝人郭富城擔任代言人的健身中心舒適堡（Physical），經營手法再引起會員不滿。有舒適堡會員向本報投訴，指舒適堡兩個月前突將近八成的健康舞堂，改為要收50元「入場費」的工作坊，令她早前花逾兩萬元購入的近一千張健康舞券頓成「廢紙」。據她了解，連同自己在內已有近30名苦主向消委會投訴。舒適堡拒絕回應事件。記者：李詠希

自2011年起便在舒適堡學舞的陳小姐（化名）指，舒適堡舞蹈課程分為使用健康舞券的「星級課堂」，及要支付50元「入場費」的工作坊。她說，舒適堡職員前年游說她續會，並提供優惠價予她購買健康舞券，她遂花費約兩萬多元續會及購買一千張券，打算使用三年。

陳小姐稱，舒適堡約兩個月前，在未有事先通知會員的情況下，突然將近八成的「星級課堂」轉為工作坊，當中包括她跟隨多年的舞蹈導師之課堂，「主要轉咗多fans或者外籍導師嘅堂做工作坊」。陳強調，續會時職員並無說明可能會將健康舞券的課堂改成工作坊，令她餘下的900多張健康舞券頓變「廢紙」，批評舒適堡行銷手法不妥。

陳指，連同自己在內，已有近30名預購健康舞券的苦主向消委會投訴，難以估計整體涉及金額。她指，隨後舒適堡「轉軚」，她引述職員說，相關客戶必須提供消委會的檔案編號，並要未曾使用任何健康舞券及要補回差額，才可將健康舞券轉成「工作坊券」，參與工作坊時不用收取入場費。惟陳已使用部分健康舞券，故無法為她「換飛」。其後職員得悉事件已告知傳媒時就改口，承諾會為陳「換飛」，但她要補回2,600元佣金。她明言不會接受有關方案，又指知道部分客戶可以不補錢「換飛」，故她期望可以不用補水，將一半的健康舞券轉成「工作坊券」。

《蘋果》本月以顧客身份致電舒適堡報名熱線，被問到會否將健康舞券的課堂改成工作坊，職員指：「工作坊嗰啲唔會再點樣轉，因為時間表已經定晒」，又指「星級課堂」和工作坊內容類似，但「星級導師」任教的課堂多屬工作坊。職員亦稱，入會可送20張券試用。本報以電郵向舒適堡查詢，惟舒適堡表示不會回應事件，並稱相關內容有錯誤。

消委會回覆指，不會提供個別商戶的投訴數字及調查進展，惟去年1月至11月共接獲約500宗有關健身中心的投訴，較前年同期大幅減少近七成。海關則指，根據《商品說明條例》，商戶如將虛假商品說明應用於向消費者提供，或要約向消費者提供的服務，即屬犯罪。